<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>元素さんわーるど！！</title>
    <link>https://www.element874.blog/</link>
    <description>Recent content on 元素さんわーるど！！</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 10:56:02 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.element874.blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Xboxのヘッドホン用空間オーディオについて</title>
      <link>https://www.element874.blog/posts/xbox_spcl_hdpns/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 10:56:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.element874.blog/posts/xbox_spcl_hdpns/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！ 元素さんです！(✿ﾟ▽ﾟ)ノ
今回は雑記第2弾という事で！多くのフォロワさんから要望があった話をします。 Xbox（One S/One X/Series X|S）でイヤホン・ヘッドホンを使う場合、以下の4種類のオーディオから選択することになります。
 非圧縮ステレオ（空間オーディオを使わない普通の再生） Windows Sonic for Headphones Dolby Atmos for Headphones DTS Headphone:X  4種類もあると、どれを使えば良いのか迷いますよね。そこで今回は4つのうち代表的な2つ、Windows SonicとDolby Atmosについて比較します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雑記はじめました</title>
      <link>https://www.element874.blog/notes/2022_04_15/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.element874.blog/notes/2022_04_15/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！ 元素さんですヽ(✿ﾟ▽ﾟ)ノ
みなさんはブログを書いていますか？書いていない？書くことから逃げるな！
かく言う私も、ピーク時から大幅に更新頻度が落ちています。これは由々しき事態ですね。
もっとブログを書きたい！更新頻度を上げたい！常日頃そう思っていますが、私が書く記事はどうしても時間と労力を要します。前回の記事なんて9000字超えましたからね。
更新頻度は上げたいです。しかし更新頻度を上げるために普段のスタイルを崩したくはありません。そこで普段通りの記事とは別に、日記感覚で軽い記事を書く事にしました！ 「日記」と呼ぶと毎日書かねばという義務感に駆られるので、「日記」ではなく「雑記」とします。これから、徒然なるままに雑多な事を書き留めていこうと思います。
さて、第一回目の雑記の話題はこちら！

Official髭男dismのライブに行ってきました！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denonのサウンドバーのラインナップが強いって話</title>
      <link>https://www.element874.blog/posts/denon_soundbar_202203/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.element874.blog/posts/denon_soundbar_202203/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！元素さんです。
みなさんはテレビの音質に満足していますか？ TVは年々薄型化していますが、スピーカーはある程度大きい方がいいです。 つまり、最近のTVほど音質面で不利なのです。
そのため最近はサウンドバーという棒状のスピーカーが人気ですね。TVとケーブル1~2本で繋ぐだけなので手軽に音質を改善できます。 そんなサウンドバー界隈に期待の新星が現れました。DENONのDHT-S517です。
「こんなサウンドバー出ないかな」と思い描いていた製品が実際に出たので興奮しましたが、それだけでなく冷静に考察してみるとDENONの良さが見えてきたような気がします。
今回はDENONのサウンドバーのラインナップについて、あくまで一人の音響オタクとして考察したことを紹介します。 目次  サラウンドと立体音響 ホームシアターシステム 疑似サラウンド チャンネル数 費用対効果の話 DHT-S216 DENON HOME SOUND BAR 550 DHT-S517 HOME 550を再考する ラインナップを考察してみる ゲームのための音響機器選び あとがき   サラウンドと立体音響 まず必要となる前提知識を幾つか紹介させていただきます。まずはサラウンドや立体音響について。 一般的なテレビや端末は、その筐体にスピーカーがあり、そこから音が来ます。しかし、現実世界では私たちの正面だけから音が鳴るわけではありません。言わずもがな、横や後ろや上など、あらゆる方向から音が鳴ります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年買って良かったもの10選（2021年）</title>
      <link>https://www.element874.blog/posts/purchase2021/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 08:53:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.element874.blog/posts/purchase2021/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！元素さんです。今年もほとんど終わりですね。さて今年も年末恒例のこの記事がやってまいりました。 昨年ほど豪勢なお買い物をしていませんでしたが、なんとか10選リストアップできました。 目新しい物はさほど多くはありませんが紹介していこうと思います。いくぞー！(✿ﾟ▽ﾟ)ノ
目次  Nintendo Switch マリオレッド×ブルーセット Nintendo Switch 有機ELモデル PlayStation VR Xbox Series S Xboxワイヤレスコントローラー Forza Horizon 5リミテッドエディション Xbox Eliteコントローラー2 Halo Infiniteリミテッドエディション Surface Duo Surface Slim Pen Nature Remo 3 天井スピーカー あとがき   Nintendo Switch マリオレッド×ブルーセット 満を持して登場したNintendo Switch本体のカラーバリエーション。発売直後から使い込んだ初期モデルがボロボロになっていたので、こちらに買い換えました。塗膜がしっかりしているのか初期モデルと比べると傷がつきにくくて良いですね。キャリングケースが同封されてお値段そのままなのも、お買い得感があります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>元素さんわーるど！！リニューアル！！</title>
      <link>https://www.element874.blog/posts/renewal/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 20:42:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.element874.blog/posts/renewal/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！元素さんです。 大変長らく間が空いてしまいました。実に7か月ぶりの更新になります。
タイトルの通り、ブログをリニューアルしました。3度目のリニューアルになります。 今回はリニューアルの経緯や今後の展望などについて書きたいと思います。
いくぞー！(✿ﾟ▽ﾟ)ノ
目次  空白期間の原因 JekyllとHugo ブログのデザイン 記事の書き方 あとがき   空白期間の原因 半年以上更新できなかった理由、それはPCを初期化した際にブログのビルド環境が吹っ飛んでしまったからです。ビルド環境が無いと、具体的にはこのような悪影響があります。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
