<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Official髭男dism on 元素さんわーるど！！</title>
    <link>https://www.element874.blog/tags/official%E9%AB%AD%E7%94%B7dism/</link>
    <description>Recent content in Official髭男dism on 元素さんわーるど！！</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.element874.blog/tags/official%E9%AB%AD%E7%94%B7dism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Official髭男dism SHOCKING NUTS TOUR ＠日本武道館 2/16 に行ってきました！</title>
      <link>https://www.element874.blog/posts/shockingnutstour/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.element874.blog/posts/shockingnutstour/</guid>
      <description>2月16日の夕方。私は期待と不安が入り混じる祈るような思いで、日本武道館へ向かいました。
普通ライブを観に行くならわくわくした楽しい気持ちで向かいます。単純にそうとは行かなかったのは理由があります。
Official髭男dismの結成10周年のライブツアー「SHOCKING NUTS TOUR」。公演実施日の振替があり、2月に武道館で2Days実施されるのがツアーファイナルになりました。私が気にかけていたのは、セミファイナルとなる2月15日の公演の話です。私はチケットが当たらず行けなかったのですが、人づてに聞くとどうやらボーカルの藤原聡さんが不調だったそうです。声が出なくなる場面もあったとか。
観客としては、良いパフォーマンスを求めたい気持ちはあります。しかし、無理して身体を壊したりしないでほしいという気持ちも大いにあります。不安を抱えながら開演を待つことになりました。
結果は…そんな不安を吹き飛ばす最高で圧巻で激アツのパフォーマンスでした！ というわけで今回は！楽しかったライブの感想を書いていきます！
ライブの熱量に圧倒されて記憶があやふやになる所も多々あるので、全部は語り切れないですが、書けるだけ書いていきます！いくぞー！
目次 髭男ファンとしての私 冒頭 「LADY」のハイトーン 休憩と弾き語り 未発売の曲「風船」 オンラインライブを思い出す「夕暮れ沿い」 「Subtitle」 大輔のギターショー 魔改造「Anarchy」 武道館と言えばこのアレンジ 「ミックスナッツ」で楽しく締めくくる 前回のEditorialツアーを思わせる「Universe」 サポートメンバーにも注目！ 総勢12名でお祭り騒ぎの「Clap Clap」 最後は両極端な2曲 あとがき 髭男ファンとしての私Official髭男dismに限らず音楽アーティストのファンになる方は、元々音楽が好きな方が多いと思います。私はそうではなく、特殊な経路で髭男にハマりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雑記はじめました</title>
      <link>https://www.element874.blog/notes/2022_04_15/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.element874.blog/notes/2022_04_15/</guid>
      <description>みなさんこんにちは！ 元素さんですヽ(✿ﾟ▽ﾟ)ノ
みなさんはブログを書いていますか？書いていない？書くことから逃げるな！
かく言う私も、ピーク時から大幅に更新頻度が落ちています。これは由々しき事態ですね。
もっとブログを書きたい！更新頻度を上げたい！常日頃そう思っていますが、私が書く記事はどうしても時間と労力を要します。前回の記事なんて9000字超えましたからね。
更新頻度は上げたいです。しかし更新頻度を上げるために普段のスタイルを崩したくはありません。そこで普段通りの記事とは別に、日記感覚で軽い記事を書く事にしました！ 「日記」と呼ぶと毎日書かねばという義務感に駆られるので、「日記」ではなく「雑記」とします。これから、徒然なるままに雑多な事を書き留めていこうと思います。
さて、第一回目の雑記の話題はこちら！
Official髭男dismのライブに行ってきました！
私はチケットを取れませんでしたが、同行者が2枚ゲットしたので運よく行けました。その時の興奮がまだ完全には冷めきっていないので、その勢いを活かして書き連ねていきます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
